# KDD_2020_Debiasing

##1.赛题目标
训练集给出了每个用户按照时间顺序click的各种商品。测试集同样给出了用户按时间顺序所选择的商品，要求建模求出在用户已经做出了前边的这些选择的前提下，下一个选择的商品最可能是哪些（按照top50排序）。所以一个问题就是，序列的问题，对每个用户做出的预测要基于前n次选择来决定，并且要有权重区别。另一个问题就是，受商品热度的影响，有的物品可能大多数用户都会无脑购买（所以和他买的其他东西没什么联系），会导致设计出的模型会很容易将这种物品推荐给测试集的用户。这应该就是bias的含义，要想办法debias。

##2.数据分析
根据给咱的那个数据分析代码，可以知道，商品和用户的特征都已经被embedding了，所以这方面可能应该就不必做特征工程了。能提取的就是用户和他所购买过的商品之间的关系，利用这种关系对用户和商品二者同时embedding。也就是说，用每个用户所购买的东西来代表这个用户的特征。然后对这个特征向量矩阵进行降维，就可以对每个用户得到一个反映其购买喜好的特征向量。代码里用了一种类似glove原理的做法，将用户的one-hot编码和商品的one-hot编码同时利用参数嵌入到128维，然后两两进行内积，如果对应用户购买过对应的商品，内积结果就去拟合1，否则拟合0。这样最终的结果得到的用户特征向量，就可以满足这样一个性质：购买过相似物品的用户的特征会更相似。

##3.baseline模型
###3.1召回
召回的目的就是找出值得推荐的50个商品，优先级暂时先不分高低。两种方法，一种是对商品信息做嵌入，另一种是关联规则。

* 嵌入。对每个用户购买的商品按照时间排序得到一个时间序列，以此直接对商品做word2vec或者glove嵌入。这样可以使得商品的embedding能够反映出它被购买的context。也就是说，如果商品A和商品B被购买之后，大多数人都会紧接着购买一个商品C，那么A和B的embedding就应该相似。嵌入的召回方法，就是利用了训练出来的这种embedding向量，来找出和用户购买过的商品在embedding上最接近的其他商品，并按照购买的先后顺序赋予不同的权重。比如说，某用户最后购买的是商品A，选出50个和A在embedding上最相似的其他商品（A1, A2, ..., A50）。这些商品获得1 * similarity的score。然后用户倒数第二次购买的是商品B，就再选出（B1, B2, ..., B50），这些商品的score就等于0.8 * similarity。当然（B1, B2, ..., B50）有可能和（A1, A2, ..., A50）有重叠的部分，那么score就累加。按照这种方法从后向前遍历用户买过的所有商品，并对候选的所有商品按照score降序排序，选出前50即可。
* 关联规则。本质上就是另一种形式的对商品间的相似度的比较。可以通过一种规则计算出在购买了商品A的情况下，购买商品B的概率是多少。这样就能得到一个n*n的矩阵，n是商品的数量。最后，同样的按照从后向前的顺序，遍历用户买过的所有商品，从矩阵中找出买过这些商品的情况下，买哪个商品的概率最高，并且按照时间顺序赋权值得到score。然后去top50。